轉: 知唔知輸乜

一個中產問我，「知唔知輸乜？」

他30出頭，月薪逾10萬，加上萬多元的房津，生活態度從不缺。他從不在前線，但他對種種惡行都看在眼裡。821元朗黑夜後一個月，他約我去北京樓來個quick lunch。

「你知唔知你哋(黑衫)輸乜嘢？」水仙茶剛到，他便直截了當問。

我不甘示弱，「我知嘅話，就贏咗啦！」

「輸在唔夠奸！」他一言驚醒洛克人。

聽後，再思考一輪。他續說，「奸唔夠人奸」、「惡唔夠人惡」、「打唔夠人打」。總結得出以上三點。沒錯，黑衫通常都是懷著善良的心，以良知做感召，用滿身的傷口感化中間派，所以運動兩個月，仍有170萬人走出來。

「咁咪輸得仲快！」他繼續說晦氣說話。

奸，在說心態，黑衫沒置對方於死地的心態，但對方呢？拉一派打一派，每個被捕的年輕人，送到本來廢置的新屋嶺拘留中心經歷了甚麼？放心，那裡肯定沒有CCTV，男的可能被打被恐嚇，女的可能被非禮被羞辱，加上動輒被控3幾條罪，你諗諗，721元朗警黑勾結，做個樣拘捕28人涉嫌非法集結，至今一人未被起訴。更莫講811荃灣及北角刀手，更加是當乜事都冇發生過。

的確，當權的，掌公權力的人都很奸。相反，提出問題的我們太善良，甚至捉到鬼，黑衫的主流期望要瞬間放人，恐怕拍打隻鬼兩下都有很大罪惡感，怕被佔有道德高地。我們，都太善良。

但對家呢？醫院地方行私刑，黑衫遇襲等閒事，上水警署回覆市民報案更指，不會派警察走在街上巡邏，不會奉命到場執行職務，不受理電話報案，著市民親身到警署。潛台詞係咩？警察唔需要求市民，市民需要求警察查案。警權大到不得了，自決職責，自刪職務。但你，又奈他咩何？每日4點鐘例行記者會，依然滿口謊言。

事情很簡單，香港只有警察擁有公權力，而黑衫被認定不是警察的同路人，眼見敵人被打被虐，他們拍手都來唔切，鍾意就在鏡頭前做做樣，唔鍾意嘅，大可以39分鐘才到場。

中產朋友說出底牌，「當100萬、200萬、再嚟多個170萬人走上街，都爭取唔到你想要嘅嘢，sorry，直情冇人提起過回應五大訴求」，根本沒人同你講價，你說你要A至E，我偏偏不斷給你豪不關事的H, I, J, K，是政權教你和平遊行是沒有用。

這一刻，還需要對別人仁慈嗎？她說焦土又好，玉石俱焚也好，you name it. 自由發揮吧！

烏克蘭2013年底發生廣場革命，歷時三個月，原本一切和平，全國祟尚自由的人來到了首都「基輔」，為了要政府兌現加入歐盟的承諾，佔領廣場，自成一角，高唱國歌，卻換來甚麼？警察暴力清場，將活生生的人往死裡打，開槍射殺自己人民，警察暴力，最終洐生人民更大的暴力反抗，視死如歸，全民參與的3個月裡頭，激烈反抗，死傷1,800多人，終換來推翻了一個極權政府。

革命成功後，烏克蘭人說，「It's an amazing generation that grew up during the independence. They grew up as free people. No one can make a free person kneel. (在獨立期間長大的一代，都很了不起。在自由下成長，沒有人可以讓一個自由的人下跪。)」

我不是教你暴力，也不是叫你起革命，但絕不要做一些當權者會讚你的事，例如政府讚你「遊人和平有序」，五大訴求，隻字不提，一副noted with thanks的樣子，是何等的侮辱？兩個多月來，我們走出來不是要獲讚，既然舊路已走盡，剩下的便只有，政府覺得最麻煩最難處理的事，便是我們應該做的事。

穿黑衫的你，不妨望一望身後，我們除了同路人之外，甚麼都沒有，沒有實權，沒有公權力，沒有話語權，剩下的只有手拉著手的香港人。

願沒有任何人，可令自由的香港人下跪屈服。

IG = kaminghk

FB link:

推

大家幾時先肯行動升級搞機場？
搞機場唔單只係搞到香港經濟，亦搞到全世界經濟
有機場巴絲亦指出，停飛一日全世界要2,3日善後
大家幾時先肯齊心搞呀？
唔係搞一日就算 係要成日搞
港共想攬炒唔志在香港蝕少少 但你覺得咁多受影響既外國公司想唔想蝕？
全世界陪葬既時候，你覺得啲大國會唔會出聲？

重點係癱瘓機場交通，唔係塞爆機場入面
空管巴絲返唔到工，航班升降效率低左就會開始delay/cancel架喇

人話

評論白兵的一點短視
YouTube嘅白兵及其朋友白兵頭係我非常佩服的分析能力極高的青年KOL，各位如果未聽過他們的video就一定要聽聽：

香港有白兵這樣的青年才俊，香港的前途無可限量。但是白兵有時候刻意與和理非及泛民割席，這雖然有其可接受的理據：
就顯示了年輕人一些短視。因為後來有網友問白兵這場運動最後如何勝出呢？白兵沒能提供一個好的答覆。請恕我淺薄提供一些觀點給白兵及其聽眾參考：

1.年輕人急於求成往往忽略了要長期地全方位地對抗。八十年代九十年代的香港年輕人也曾為香港前途激烈抗爭（其激烈程度由前港督尤德在北京心臟病亡可証），當年的年輕人現在的中年人一直都有通過議會選舉、71遊行、64集會等抗爭，請傘後一代不要放棄這些戰場。

2.年輕人可能會對中共的惡魔本質瞭解不深，雖然爭取真普選是與虎謀皮，但是只要全方位錙銖必較（請參考以下幾點），一定可以玩殘十幾億人的老虎加跳蚤的。

3.中共計劃用深圳取代香港，這是一個好機會趕走香港的親中財團，他們放棄香港自然就不會為其利益而介意香港人自主。香港人要趁機說服歐美如果中共不給予香港真普選，歐美要制裁香港的親中財團的產品，同時培植和不制裁香港的反共經濟。

4.香港的反共經濟可以在各行各業包括金融及新經濟同歐美同行建立緊密聯繫，要建立全球網絡，可借助全球各地的香港移民。

5.香港的反共經濟要有百萬人或更多人參與，要有自己的產業規劃，要有市場文宣，要更多更快地使用人工智能等等新科技，要利用與深圳的就近地理位置借鑒深圳的成功經驗。

6.香港人要為反共經濟作出長期的抗爭，因為會被中共及親中財團打壓，因此要在區議會、立法會、選委會中爭取每一票。不要過於依賴某些歐美政治人物，要依賴歐美市場及在歐美經濟轉型中的各種需要。

光復香港時代革命心

好文